\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe:}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

\newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{Question %
    \arabic{nq}}
}}
\newcounter{ne}
\setcounter{ne}{0}
\newcommand{\exo}{%
  \stepcounter{ne}
  \setcounter{nq}{0}
{\textbf{$\triangleright$ Exercice %
    \arabic{ne} \\}
}}
\parindent=0cm
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Devoir surveillé: statistiques}}}
\end{center}
\textit{Ce devoir est composé de trois exercices, le premier traite des statistiques sur des jeux de données, le deuxième étudie différentes façon de représenter graphiquement les données et le troisième concerne le traitement d'échantillons plus petit que la population étudiée}\\

\exo On considère la série de notes suivante:
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    9 & 16 & 10 & 11 & 10 & 15 & 8 & 18 & 4 & 17 & 3\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\q Calculer le mode de cette série.\\
\q Calculer la moyenne de cette série.\\
\q Calculer la médiane de cette série.\\
\q Calculer l'étendue de cette série.\\
\q Calculer les quartiles de cette série.\\
\q Calculer l'écart-type de cette série.\\
\q Représenter sur un diagramme à moustaches les données, faire apparaître la médiane et les quartiles.
\q Faire l'histogramme (4 classes) de cette série.

\exo Voici dans un tableau les activités pratiqués par différents élèves d'un lycée.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Activités & Secondes & Premières & Terminales \\
    \hline \hline
    Tennis & 16 & 20 & 33 \\
    \hline
    Jeux vidéos & 40 & 35 & 28\\
    \hline
    Théâtre & 6 & 11 & 11\\
    \hline
    Piscine & 18 & 20 & 19\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\q Faire un diagramme circulaire représentant les activités pratiqués par les élèves.\\
\q Refaire le tableau en indiquant des fréquences à la place des effectifs.
    

\exo
Voici les résultats d’un sondage IPSOS réalisé avant l’élection présidentielle de 2002 pour Le Figaro et Europe 1, les 17 et 18 avril 2002 auprès de 989 personnes, constituant un échantillon national représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus et inscrite sur les listes électorales. On suppose cet échantillon constitué de manière aléatoire (même si en pratique cela n’est pas le cas). Les intentions de vote au premier tour pour les principaux candidats sont les suivantes:
\begin{center}
  Jacques Chirac : 20 \%  Lionel Jospin : 18 \%  Jean-Marie Le Pen : 14 \%
\end{center}
Les médias se préparent donc pour un second tour entre Jacques Chiras et Lionel Jospin.\\
\q Calculer les intervalles de confiance au niveau 95\% pour chacun des trois candidats.\\
Le 21 avril, à la surprise générale les résultats sont les suivants:
\begin{center}
  Jacques Chirac : 19,88 \%  Lionel Jospin : 16,18 \%  Jean-Marie Le Pen : 16,86 \%
\end{center}
\q Ces pourcentages de voix sont-ils bien dans les intervalles de confiances calculés precedemment ?\\
\q Pouvait-on au vu de ce sondage écarté un des trois candidats ? Expliquer pourquoi.\\
\q De quelle taille aurait-du être l'échantillon pour pouvoir écarté l'un des candidats ?
\end{document}
